[12手足] 市民「一人一信」：你們不孤單

【本報訊】12名港人因涉非法越境被扣深圳鹽田看守所已逾三周，家屬委託的律師仍未能接觸當事人，憂心如焚。有民主派人士昨日起在全港多區擺街站發起一人一信行動，派發明信片予港人撰寫，將心意寄到看守所聲援12位被扣留港人。大批市民到場支持，在心意卡上寫上如「齊上齊落」等鼓勵字句。有參與市民指，對被送中的12名港人感心痛，雖然未知心意卡最終能否送到他們手上，也要堅持去做。

街站昨晚6時開始擺放，不少市民紛紛來到寫卡，心意卡上留下了一句句鼓勵說話，例如有人勉勵他們要堅持、齊上齊落、煲底見等；有人則表示會繼續為他們禱告，「公義在我們的一方，我們並不害怕。」街站約晚上8時結束，兩個小時內已收到逾200張卡。

從事文職的Lydia下班後路經街站前來寫卡，希望支持12名被送中的香港人。她表示，12人中有一名與她年齡相若的女孩，令她感同身受，「好想同佢講佢唔孤單，佢真係好勇敢。」她坦言對事件感到無力，特別香港家屬所委派的內地律師未能接觸他們，「但我都希望畀佢哋知道香港人一直睇住，呢個世界都一直睇住。」

從事教育界的梁小姐表示，很心痛被送中的12名港人，希望寫卡來表達對他們的支持，「佢哋命運就等同於我哋香港人。」她坦言不知道心意卡最後能否送到他們手上，儘管很多事情也徒勞無功，但也要堅持完成，「我希望有一日可以再見，即使要10年定20年都好。」

市民陳小姐寫下10多張心意卡，她明白心意卡能成功送出的機會很渺茫，惟仍希望藉此向政府施壓，令12名港人能平安。她批評政府冷處理此事，沒有盡力協助他們，促當局交代該12名港人是否真的在內地水域被捕。

推

咁有心不如拎哂全部卡反大陸啦
成日係到做show,明知人地收唔到